\documentclass[a4paper,fleqn]{cas-dc}
\usepackage[numbers]{natbib}

\begin{document}
\shortauthors{Diego Muñoz}

\title [mode = title]{Commonsense Reasoning and Commonsense Knowledge in Artificial
Intelligence}

\author{Diego Ignacio Muñoz Viveros}

\begin{abstract}
El artículo busca ver donde nos encontramos, a la hora de realizado el artículo, en el
contexto del desarrollo de la conciencia artificial en la aplicación de resolución de
problemas. Partiendo por hacer intuir lo que el sentido común implica y que podemos
entender por conciencia, trata de reconocer las principales dificultades y facilidades
que hay en el área para afrontar estos tópicos.
\vspace{1cm}
\end{abstract}

\begin{keywords}
Inteligencia Artificial\\ 
Ensayo\\ 
Conciencia\\
Imaginación\\
Sentido Común
\end{keywords}

\maketitle

\section{Introducción}

El texto parte mostrándonos lo complicado que puede llegar a ser describir el proceso
cognitivo envuelto en análisis del sentido común y los avances que se tiene en diferentes
contextos al tratar de replicar el sentido común en una computadora dado la complicada
naturaleza de la misma, sin embargo, ¿Cómo podemos primero que nada entender nuestra
propia lógica? ¿En que nos ayuda hacer un análisis introspectivo a nuestra lógica a la
hora de implementarla en una computadora?

\section{Desarrollo}
    \subsection{¿Cómo podemos primero que nada entender nuestra propia lógica?}
    Poder definir lo que es la conciencia es un trabajo de investigación y conjetura que
    lleva muchísimos años y muchas mentes que han colaborado a lo largo de la historia.
    Gran parte de los avances que se lleva en el área suelen ser re debatidos a cada
    momento, lo que me lleva a pensar que lo que entendemos de nosotros mismo está muy
    limitado a entender casos específicos y fuera de la norma, es decir, mientras más
    sigamos publicando sobre avances en el área es la demostración de que no entendemos
    demasiado del tópico y que nos falta mucho para entender algo más que significativo
    al respecto.

    \subsection{¿En que nos ayuda hacer un análisis introspectivo a nuestra lógica a la
    hora de implementarla en una computadora?}
    Para poder hacer una torta necesitamos una receta, para poder implementar un método
    de análisis lógico necesitamos entender primero como funciona. En la actualidad ya
    hacemos aproximaciones en base a lo que entendemos de nosotros mismos. En computer
    vision, por ejemplo, se trabajan con modelos que reducen la cantidad de información
    con la que trabaja la maquina para simplificar el proceso de análisis, cosa que como
    seres humanos hacemos a la hora de analizar nuestro entorno.  Podemos entender como
    algo clave pues el entender nuestros procesos cognitivos en mayor detalle en la
    búsqueda de implementar el sentido común en una computadora.

    Hay una problemática que surge a raíz de esto y es que la ausencia de lo que se
    programa suele ser el culpable de todo lo que el computador no toma en cuenta.
    Nuestra inteligencia puede recopilar, reconstruir e inferir información de manera
    innata, mientras que en el caso de una computadora, quien solo maneja datos sueltos,
    el proceso de reconstruir y trasformar datos en información útil es un proceso
    transparente para la misma, es decir, la computadora jamás se preguntará el por qué
    hacer las cosas que debe hacer o el por qué hacerlo de la manera que se le impone.

    Finalmente y en ese sentido lo que viene a hacer especial a la inteligencia
    artificial es el hecho de hacerlo de los principios más básicos de los que el ser
    humano tiene entendimiento sobre su propia capacidad de inferencia y es esta
    dificultad en definirla en manera fidedigna en última instancia lo que nos impide
    encontrar la manera de "programar" el sentido común en una computadora.

\section{Conclusión}

Decimos que el ser humano es muy superior a una maquina en ciertas tareas, pero... ¿Es
esto realmente cierto? Lo digo porque el ser humano lleva tuneando esa capacidad que nos
destaca de las maquinas por cientos de generaciones, por cientos de cientos de años.
Probablemente estamos en un valle en donde la inteligencia artificial muestra especial
dificultad en ciertas tareas dado nuestra limitada capacidad de pensar en una mejor forma
de representar nuestros procesos cognitivos. Esto ultimo también puede servir para pensar
en que las computadoras llevan poco tiempo entre nosotros y que al igual que nosotros
están aún en un proceso de maduración para poder exprimir todo ese potencial.

Vale la pena destacar el avance que se ah logrado en el desarrollo de la inteligencia
artificial y los muchos campos de desarrollo que esta esta generando en la industria y es
definitivo que más temprano que tarde estaremos en el siguiente escalón de los siguientes
avances que la IA aportará a la humanidad en un futuro cercano.

\bibliographystyle{cas-model2-names}
\end{document}

